覺唔覺得部分連登仔有需要糾正理解"台灣"既觀念?

部分連登仔喺理解"台灣"上 仍然抱有好大中華膠既思維
未意識到台灣既方向一直都係以建構"台灣國族"為核心而行

正確既思路應該係咁:

中華民國... 正名台灣國

反攻大陸，統一中華... 守護台灣人民同台灣國土

中華正統在台灣... 台灣文化就係台灣文化，由閩南、日本、原住民、歐美等文化數百年融合演變而形成，係獨立而存既文化

Taiwanese is the real chinese!... chinese還chinese，Taiwanese還Taiwanese，唔好搞錯

香港其實要回歸中華民國... 港台關係應該同台日關係一樣，係可以獨立平等地交流

即刻兩個負皮

方向一直都係(憲法仲係中華民國)

水到渠成既時候就會修憲

等藍營滅黨再搞都未遲

7:7

9:9

香港仲有班民國膠係到，難聽d 講句台灣只係佢地用黎反共既condom黎，都無理解過人地本土文化同思維

蔡英文而家先至係攬實中華民國總統個朵
Plan定中美用兩國論嚟復交
唔係話台獨唔啱
而係台獨綱領嘅民進黨幾時先找數
與參考兩國論嘅臺灣前途決議文存在極大矛盾
憲法咁耐都無改過 完整執政兩屆嚟做乜？

要知道臺獨嘅最終目標係台灣獨立成國，並且同中共結為友邦

13：12

自己唔想打
想拉人落水幫自己打
最好台灣幫你打贏埋大陸 我坐享其成

18:14

雖然我畀正皮 不過呢啲嘢都係要等台灣人決定

呢位巴打就中point啦

連登大中華膠:
中國總統蔡英文

知道台灣人唔想，
但政治角色上點都要塞台灣食死貓做「中華民國正統」先有藉口定義中共係「非法政權」
如果想香港好，台灣點都要承擔呢個歷史性責任

班大支那膠成日ff中華民國做呢樣做嗰樣咩香港回歸中華民國笑死人咩台灣人係逼不得已先繼續用中華民國呢個國號，人地恨不得改做台灣共和國

香港唔應該再同兩個支那拉上任何關係

31：21

的而且確我都覺得蔡英文死攬住中華民國 不過佢對抗中共都好勁

關你q 事咩

on9

咁鐘意做支那人?

睇個比例 估唔到咁多大中華膠 我唔知佢地係五毛定點 都幾失望下